JR西日本 專用隧道助迷路龜脫困

【#LikeJapan生活】日本鐵道公司開專用「隧道」助迷路龜離開脫困 善待動物又保持列車順利行駛

有些地方的火車輾斃流浪狗猶如沒事發生過一樣，也會有些地方的鐵路公司會好像JR西日本一樣，經常想辦法保持列車行駛安全順利之餘，又照顧小動物的安全。

好像JR西日本有見每年夏天不少地方都會好像和歌山線的五位堂站或伯備線布原站因龜上岸時意外於路軌的「波口」被挾著，龜龜往往因此死掉之餘，又影響列車行駛的安全及暢順。因此JR西日本長期研究相應對策，現在相關路軌的「波口」前都會設置一條龜龜隧道，龜龜到達「波口」前就會掉進隧道，自然就能順利「撤退」啦！

by #Likejapan_阿FA
圖片來源：くまなく・たびにゃん(JR岡山支社)【公式】

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
(*含小量劇透) 解說5個鬼滅主角的日文名稱YouTube影片：

俾著係香港係咪直接車死啲龜就算

龜鐵應該改變標誌以「脫困」

係香港好多人都係得奶共呢個目標